Miss Manette, je moeder volgde deze cursus U En toen ze stierf - ik geloof van gebroken hart - heb ik nooit verslapt haar niet-zoekende zoektocht naar je vader, ze verliet jou, toen ze twee jaar oud was, bloeien, mooi en gelukkig zijn, zonder de donkere wolk aan jou om in onzekerheid te leven of je vader hem al snel droeg hart in de gevangenis, of verspild daar door vele slepende jaren. "
Terwijl hij de woorden uitsprak, keek hij met een bewonderend medelijden neer op de vloeiend gouden haar; alsof hij zichzelf voorstelde dat dat misschien wel zo was was al getint met grijs.
'Je weet dat je ouders geen groot bezit hadden en dat wat ze hadden zich beveiligd aan je moeder en aan jou.
Er is geen nieuw geweest ontdekking, van geld of van enige andere eigenschap; maar--" Hij voelde zijn pols dichterbij worden gehouden en stopte.
De uitdrukking in de voorhoofd, dat zo bijzonder zijn aandacht had getrokken, en dat was nu onroerende, was verdiept in een van pijn en horror.
"Maar hij is - gevonden.
Hij leeft.
Sterk veranderd, het is ook waarschijnlijk; bijna een wrak, het is mogelijk; hoewel we het beste hopen.
Nog steeds, levend.
Je vader is naar het huis van een oude dienaar gebracht in Parijs, en we gaan daarheen: ik, om hem te identificeren als ik kan: jij, om herstel hem tot leven, liefde, plicht, rust, troost. '
